{
    "question": "Sebuah segitiga PQR mempunyai kordinat titik P(1,1), Q(-1,0) dan R (2,-2) dicerminkan terhadap sumbu Y . tentukan kordinat bayangan titik Q     plis jwb dong ulangan \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p></p><p>sebuah segitiga pqr mempunyai koordinat titik p(1,1),q(-1,0) dan r (2,-2) dicerminkan terhadap sumbu y. koordinat bayangan titik Q adalah Q&#039;(1,0)</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p><p>Materi Transformasi Geometri terbagi menjadi 4 bagian yakni:</p><p></p><p>Transalasi</p><p>Refleksi</p><p>Rotasi</p><p>Dilatasi</p><p>Pada soal kali ini kita akan membahas Materi Refleksi, Umumnya Refleksi atau yang disebut Pencerminan terbagi menjadi 7 cara yakni</p><p></p><p>Maaf kalau salah :(</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-himpunan-penyelesaian-sistem-persamaan-berikut-x-4y-365",
            "question": "Tentukan himpunan penyelesaian sistem persamaan berikut:    x - 4y = 8\r\n2x + y = -2\r\n\r\ntolong bantu \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>  x-4y=8 |\u00d72| 2x-8y=16</p><p>2x +y= -2|\u00d71| 2x +y= -2</p><p>                    ________-</p><p>                        -9y=18</p><p>                           y=18/-9</p><p>                           y= -2</p><p></p><p>2x+y= -2</p><p>2x+(-2)= -2</p><p>2x-2= -2</p><p>2x   = -2+2</p><p>2x   =0</p><p>  x   =0/2</p><p>  x   =0</p><p>Jadi hp {(x,y)}={(0,-2)}</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-hasil-perkalian-19-x27-dalam-bentuk-pecahan-biasa-266",
            "question": "Tentukan hasil perkalian 1/9 x2,7 dalam bentuk pecahan biasa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1/9 \u00d7 2,7</p><p>= 1/9 \u00d7 27/10</p><p>= 27/90</p><p>= 3/10</p><p></p><p>Jadi, jawabannya adalah<strong><u> </u></strong><strong><u>3</u></strong><strong><u>/</u></strong><strong><u>1</u></strong><strong><u>0</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p></p><p>[tex] \\frac{1}{9}  \\times 2.7 \\\\  =  \\frac{1}{9}  \\times  \\frac{27}{10}  \\\\  =  \\frac{(1 \\times 27)}{(9 \\times 10)}  \\\\  =  \\frac{27}{90}  \\:  \\: (lalu \\: keduanya \\: dibagi \\: 9) \\\\  =  \\frac{3}{10} [/tex]</p><p> </p><p></p><p>[tex]jadi \\: hasilnya \\: adalah \\:  \\frac{3}{10} [/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-sudut-bergabung-membentuk-sudut-lurus-besar-sudut-pertama-ad-363",
            "question": "Dua sudut bergabung membentuk sudut lurus. Besar sudut pertama adalah 94\u00b0. Berapakah besar sudut kedua?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>86\u00b0</p><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p><u>SUDUT</u></p><p></p><p>Jika dua sudut saling berpelurus, maka jumlah dari kedua sudut tersebut adalah 180\u00b0. </p><p></p><p>Besar sudut kedua</p><p>= 180\u00b0 - Besar sudut pertama</p><p>= 180\u00b0 - 94\u00b0</p><p>= 86\u00b0 \u2714</p><p></p><p><strong>K</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>Semoga membantu.</p><p>Have a nice day :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "titik-a-x-4-7-b-6-y-14-dan-c-4-8-28-sega-313",
            "question": "Titik a ( x , 4 , 7 ) , b ( 6 , y , 14 ) dan c ( 4 , 8, 28 ) segaris, nilai x \u2013 y seharusnya    sama dengan \u2026 .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>\u20135. Vektor adalah besaran yang memiliki nilai dan arah. Penulisannya bisa ditulis dalam 2 huruf kapital atau 1 huruf kecil. Penulisan vektor bisa dalam bentuk </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-dan-7-adalah-faktor-prima-dari-bilangn-767",
            "question": "2 dan 7 adalah faktor prima dari bilangn",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h3>2 dan 7 adalah faktor prima dari bilangan <u>1</u><u>4</u></h3><p></p><h3>pembahasan:</h3><p>   </p><h3>    14</h3><p>      /\\</p><p>    /    \\</p><h3>  2    7</h3><p></p><p>#<em>s</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-perbandingan-dari-15-banding-33-579",
            "question": "Tentukan Perbandingan dari 15 banding 33 \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5/11</p><p>penjelasan: </p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-sinta-memiliki-loyang-kue-berbentuk-persegi-panjang-sisi-loya-817",
            "question": "Bu Sinta memiliki loyang kue berbentuk persegi. Panjang sisi loyang adalah 4 cm. Hitunglah keliling persegi tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>K = 4 \u00d7 S</p><p>   = 4 \u00d7 4</p><p>   = <strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u>6</u></em></strong></p><p></p><p>Keliling Persegi = <strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u>6</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>cm</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Bu Sinta memiliki loyang kue berbentuk persegi. Panjang sisi loyang adalah 4 cm. Hitunglah keliling persegi tersebut</p><ul><li><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>sisi 4 cm</li><li><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>keliling</li></ul><p></p><p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p></p><p>keliling = 4 \u00d7 sisi</p><p></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>\u00d7</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>s</strong><strong>i</strong></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>\u00d7</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>c</strong><strong>m</strong></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>\u00d7</strong><strong> </strong><strong>4</strong><strong> </strong></p><p><strong>=</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>6</strong><strong> </strong><strong>c</strong><strong>m</strong><strong> </strong><strong>\u2714</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-maka-hasil-dari-adalah-lengkap-dengan-cara-yaa-mak-697",
            "question": "Diketahui    \r\nmaka hasil dari\r\n\r\nadalah...\r\n\r\n(lengkap dengan cara yaa, makasih)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tiktok.com/@mutiaracom7</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>5*?!55688643588998743_6())))865</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-5-2-8-adalah-353",
            "question": "Bentuk sederhana dari 5\u00d7 + 2\u00d7 - 8\u00d7 adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-x</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>5\u00d7 + 2\u00d7 - 8\u00d7 <em>[Kumpulkan</em><em> suku-suku yg sejenis</em><em>]</em></p><p>(5 + 2 - 8) x  <em>[</em><em>Hitung</em><em> </em><em>jumlahnya</em><em> </em><em>yg</em><em> </em><em>didalam</em><em> </em><em>kurung</em><em>]</em></p><p>-1x <em>[</em><em>koefisi</em><em>en</em><em>-</em><em>1</em><em> </em><em> </em><em>tidak</em><em> </em><em>perlu</em><em> </em><em>ditulis,</em><em> </em><em>namun</em><em> </em><em>negatifnya</em><em> </em><em>harus</em><em> </em><em>ditulis</em><em> </em><em>bersama</em><em> </em><em>dengan</em><em> </em><em>variabel</em><em> </em><em>x</em><em> </em><em>nya</em><em>]</em></p><p></p><p><strong>Hasilnya</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>-x</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-titik-a-32-dan-b-1-5-tentukan-vektor-posisi-dar-392",
            "question": "diketahui titik A (3,2) dan B (-1.-5). tentukan vektor posisi dari titik A dan B berikut panjangnya masing masing\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><em>Diketahui </em><em>titik </em><em>A(</em><em>3</em><em>,</em><em>2</em><em>)</em><em> </em><em>dan </em><em>B(</em><em>-</em><em>1</em><em>.</em><em>-</em><em>5</em><em>)</em><em> </em><em>tentukan </em><em>vektor </em><em>posisi </em><em>dari </em><em>titik </em><em>A </em><em>dan </em><em>B </em><em>berikut </em><em>panjangnya </em><em>masing </em><em>masing</em></p><p></p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p></p><p><strong>A=</strong><strong>(</strong><strong>a1,</strong><strong>a2)</strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>B(</strong><strong>b1,</strong><strong>b2)</strong></p><p></p><p><strong>vektor </strong><strong>posisi </strong><strong>A=</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong>(</strong><strong>3</strong><strong>,</strong><strong>2</strong><strong>)</strong></p><p><strong>vektor </strong><strong>posisi </strong><strong>B=</strong><strong> </strong><strong>b </strong><strong>=</strong><strong>(</strong><strong>-</strong><strong>1</strong><strong>,</strong><strong>-</strong><strong>5</strong><strong>)</strong></p><p></p><p><strong>A=</strong><strong>(</strong><strong>a1,</strong><strong>a2)</strong></p><p></p><p></p><p><strong>|</strong><strong>a|</strong><strong>=</strong><strong>\u221a</strong><strong>a</strong><strong>1</strong><strong>\u00b2</strong><strong>+</strong><strong>a</strong><strong>2</strong><strong>\u00b2</strong></p><p><strong>|</strong><strong>a|</strong><strong>=</strong><strong>\u221a</strong><strong>3</strong><strong>\u00b2</strong><strong>+</strong><strong>2</strong><strong>\u00b2</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong>\u221a</strong><strong>9</strong><strong>+</strong><strong>4</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong>\u221a</strong><strong>1</strong><strong>3</strong></p><p></p><p><strong>|</strong><strong>b|</strong><strong>=</strong><strong>\u221a</strong><strong>(</strong><strong>-</strong><strong>1</strong><strong>)</strong><strong>\u00b2</strong><strong>+</strong><strong>(</strong><strong>-</strong><strong>5</strong><strong>)</strong><strong>\u00b2</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong>\u221a</strong><strong>1</strong><strong>+</strong><strong>2</strong><strong>5</strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong>\u221a</strong><strong>2</strong><strong>6</strong></p><p></p><p><em><u>jadi </u></em><em><u>panjang</u></em><em><u> </u></em><em><u>vektor </u></em><em><u>posisi </u></em><em><u>A </u></em><em><u>adalah</u></em><em><u> </u></em><em><u>\u221a</u></em><em><u>1</u></em><em><u>3</u></em></p><p><em><u>dan </u></em><em><u>panjang </u></em><em><u>vektor </u></em><em><u>posisi </u></em><em><u>B </u></em><em><u>adalah</u></em><em><u> </u></em><em><u>\u221a</u></em><em><u>2</u></em><em><u>6</u></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}